\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\addtolength{\topmargin}{-0.8in}
\setlength\textheight{248mm}
\setlength\textwidth{165mm}
\setlength\oddsidemargin{-2mm}
\setlength\evensidemargin{-2mm}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ulem}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{cancel}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{multicol}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\graphicspath{ {../images/} }
\def\columnseprulecolor{\color{black}}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\def\title{Automaty a gramatiky}
\def\author{Adam Beneš}
\setlength{\parindent}{0pt}
\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries \thechapter. #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\makeatother

\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
	\markboth{#1}{}}

\fancypagestyle{toc}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}

\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title\ -- \thechapter. \leftmark}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}


\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=false,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\begin{document}
	\pagenumbering{roman}
	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{toc}}
	\pagestyle{toc}
	\tableofcontents
	\cleardoublepage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{arabic}
	\pagebreak
	\chapter{Přednáška 22.02.2024}
	
	\section{Úvodní informace}
	
	\begin{itemize}
		\item \href{https://dl1.cuni.cz/course/view.php?id=5119}{Moodle.}
		\item Zkouška písemná + ústní.
		\item Na zkoušce dávat pozor na zavřený batoh atd...
		\item \href{https://is.mff.cuni.cz/prednasky/prednaska/NTIN071/1}{Videa.}
		\item Důraz na detaily.
	\end{itemize}
	
	$\epsilon$ bude značit prázdné slovo.
	
	Z tohodle si prostě nejde psát poznámky, bliká tu slidy a nejde stihnout přepsat to, z tohoto důvodu si poznámky psát nebudu. Budu sem vepisovat jen věci psané na tabuli.
	
	\section{Věta -- Iterační (pumping) lemma pro regulární jazyky}
	
	\subsection{Znění}
	
	Pro každý regulární jazyk existuje $n\in \mathbb{N}$ tak, že:
	
	$\forall w\in L: |w|\geq n$ lze rozložit $(\exists x,y,z\in \displaystyle\sum^*)$ $w=xyz$ a platí zároveň:
	
	\begin{enumerate}
		\item $y\notin \epsilon$.
		\item $|xy|\leq 3$.
		\item $\forall i \in \mathbb{N}_0 xyz\in L$.
	\end{enumerate}
	
	\null\hfill $\blacksquare$
	
	\chapter{Cvičení 23.02.2024}
	
	\section{Úvodní informace}
	
	\begin{itemize}
		\item Email: celko@ksvi.mff.cuni.cz.
		\item Zápočtový test 120B.
		\item DÚ 10B.
		\item Aktivita ? ale DÚ + aktivita maximálně 20 bodů.
		\item Zápočet za alespoň 80B.
		\item Zápočtový test bude asi $17.5.$
	\end{itemize}
	
	\section{Součinový automat}
	
	$$(Q_A, \sum, q_{0A}, \mathcal{F}_A, \delta_A) = A_A$$
	
	$$(Q_B, \sum, q_{0B}, \mathcal{F}_B, \delta_B) = A_B$$
	
	$$Q_{A_A\times A_B} = Q_A\times Q_B$$
	
	$$q_{0AB} = (q_{0A}, q_{0B})$$
	
	$$\alpha\in \sum; q_i\in Q_A; q_j\in Q_B$$
	
	$$\delta_{AB}((q_i,q_j), \alpha) = (\delta_A(q_i, \alpha), \delta_B(q_j,\alpha))$$
	
	$$\mathcal{F}_{A\cup B} = \{(q_i, q_j);q_i\in \mathcal{F}_A\vee q_j\in \mathcal{F}_B\}$$
	
	$$\mathcal{F}_{A\cap B} = \{(q_i, q_j);q_i\in \mathcal{F}_A\wedge q_j\in \mathcal{F}_B\}$$
	
	
	\chapter{Cvičení 01.03.2024}
	
	Zápočtový test bude asi $17.5.$, ale ještě se uvidí podle Moodlu.
	
	
	
	
	
	
	
	
	
\end{document}